馮睎乾：支持林鄭的9%

最新民調顯示，鄭月娥又考第一了：她的支持率已跌至個位數，只剩下9%，創了九七以來特首民望新低。記憶所及，警察支持率最低的時候，也有10%以上。林鄭這次可謂抓緊武肺的機遇，成功擊敗黑警，重奪香港乞人憎榜第一位。有理由懷疑，該是枕邊「手足」教路，叫她全力以赴，做到最衰──中央炒她魷魚，林家固然甩難；中央堅決不炒，她就順勢「攬炒」，完成抗爭者未竟的事業。真是「雙贏」方案，絕！

現在林鄭最難攀越的一座大山，不是反對她的廣大市民，而是那9%對她不離不棄、莫失莫忘的「娥粉」。9%市民，大概等於六十多萬「人」，簡直不可思議。「娥粉」到底是什麼概念呢？表面上他們支持的是特首，但細心一想，娥粉真正支持的，是林鄭所代表的一切缺點：無能、無恥、無信、不仁、不忠、不義……孔子、耶穌和佛祖相信都不會寬恕林鄭，而這9%卻仍然含忍。

如果你問我什麼是愛，我會答：這9%所表露的情懷便是愛。愛，就是不問值得不值得。鄉黑、警察及其家眷，做娥粉天經地義，但粗略估計也不至於有六十萬，那麼其餘是誰呢？是藍絲廢老？本來想爆頭也想不到，幸好上星期偽人們辦了一場「波後飯」，現在總算有些頭緒：那9%應該也包括張智霖們、方中信們、歐陽震華們這類人物。

為什麼到今時今日仍有娥粉呢？試以李居明大師為例。日前拙文見報後，友人告訴我：「上星期無意中聽收音機 ，李居明話今次疫情有兩個生肖可以避過 ，一個係龍，一個係牛，佢話龍喺火中出世， 可以抗疫。咁香港點樣化解呢場疫症呢？大師話只要電視台同心做一樣嘢，就冇問題，佢話：『只要全港電視台重播《龍珠》，就可以化解呢場疫症。』聽落佢唔似講笑，而係好認真咁講。」

原來抗疫秘技除了「劍指」，尚有《龍珠》！據說，李大師至今依然粉絲眾多，尤其是在大陸。林鄭的「成功」之道跟大師一樣：只要有「關鍵白癡」支持，那就夠了。白癡不必人多，最重要是他們有錢，或有槍。

不如叫電視台播"龍虎門"，叫毒L睇"龍虎豹"